日本 3D 投影 智能女友 ! 懂 SMS 關心你一切

一般來說大家通常只能在熒幕或漫畫中看到 2D 動漫角色，想要 3D 的話則可買 figure，不過如果他們終於可以另一種方式活龍活現在大家眼前。皆因日本 Vinclu 推出的 Gatebox 將可以全息投影技術投射出一個動漫虛擬，不但可作為家務助理，更會隨時與大家互動，儼如是一個虛擬女友一樣。

留意早於今年初 Vinclu 就已經成功融資並設計出 Gatebox 的原型，而在相隔一年後如今終於正式開賣。留意 Gatebox 的尺寸為 220 x 360 x 520mm，重量約 5kg，遠望過去有一點似一部蒸餾咖啡壺，不過玻璃罩入面會以全息投影技術顯示出 3D 動漫虛擬角色「逢妻ヒカリ」，解像度等同 1,280 x 720。

留意逢妻ヒカリ並不是一個靜態影像，而是一個真正會動會說話的角色，透過 Gatebox 上的鏡頭、收音咪及一系列感應器，大家將可與這位虛擬女友交流，當移動的話其視線更會跟著大家走。至於功能方面除家電控制及天氣提示等外，連接上手機 app 後即使出街亦可繼續與她保持聯絡，而且對答方面更相當親切及人性化。

Gatebox 會由今日起至 2017 年 1 月 31 日接受訂購，不過想入手應該有一定難度，皆因首批數量只有 300 部，而且更要等到 2017 年 12 月中才正式出貨，並只會送貨至日本及美國兩地。價格方面更比原先預計的 10 萬日圓大幅增加，每部叫價 298,000 日圓（約 19,713 港元）應該未必人人負擔得起。

出生率加劇